﻿# Список сообщений

**История изменений документа:**

* 12 января 2016 года
  * Начальная версия

См. также "История версий XSD-схем" внизу!

## Общая информация

Обмен сообщениями выполняется через шину [Azure Service Bus](https://azure.microsoft.com/en-us/services/service-bus/), используя *разделы* (topics) и *подписки* (subscriptions).

Каждое сообщение имеет *тип* (label).

Каждая подписка закреплена за определенным узлом системы (самостоятельным приложением), и в настройках подписки задается список типов сообщений, предназначенных для данного приложения.

Каждое сообщение при отправке автоматически помещается (размножается) во все необходимые подписки согласно своему типу и перечню типов ожидаемых сообщений у каждой подписки.

Большинство типов сообщений может быть послано единственным (конкретным) приложением, но некоторые сообщения могут быть посланы любым приложением.

## История версий XSD-схем

* 70912
  * messages 1.18.70912: в `card-personalized-by-owner` добавлены коллекция `properties` и method=website
* 70314
  * messages 1.17.70314: исправлен тип у `card-reset/@reset-discount-plan` (не был указан никакой, теперь указан `xs:boolean`)
* 70227
  * messages 1.16.70227: добавлен элемент `drugstore-branch-update`
* 61021
  * messages 1.15.61021: добавлены атрибуты в элемент `card-reset`
* 60513
  * messages 1.14.60513: добавлен элемент `telemetry`
* 60418
  * zabota 1.0.60418: добавлен элемент `user-recalc-request`
* 60415
  * zabota 1.0.60415: первая версия схемы, элемент `user-sync-request`
* 60330
  * objects 1.14.60330: в элемент `card` добавлен необязательный узел `base-date`
* 60311
  * objects 1.13.60311: в элемент `discount-plan` добавлен необязательный узел `card-linking-uniqueness-groups` (группы уникальности при активации карт, для OLP-1515)
* 60113
  * objects 1.12.60113: добавлен элемент `sku2`
  * messages 1.13.60113: добавлены сообщения `sku2-update`, `sku2-mapping-update`, `sku2-update-mapped`
